港鐵按機制今年可加價3.3%

港鐵(00066)根據可加可減機制，今年票價可加3.3%。

政府最新公布去年12月運輸業名義工資指數按年升5.9%，加上同期通脹率2.5%，根據票價調整機制，兩者相加除二，計及港鐵承諾的0.6%的票價調整減幅，今年港鐵票價加幅3.6%，但觸發封頂機制，因此加幅限於3.3%。

可加可減真係一個笑話

炒車 壞車都照加

政府統計處公布去年第四季運輸業名義工資指數為5.9%，連同統計署早前公布去年12月的通脹率為2.5%，按港鐵票價可加可減機制運算後，去年盈利達160億元、近年接連爆發工程醜聞及嚴重列車事故的港鐵，6月起將可加價3.3%。

去年12月運輸業名義工資指數按年升5.9%，連同統計處早前公布的去年12月通脹率按年升2.5%，以及生產力因素和「額外扣減」因素，按機制方程式運算後，今年得出結果為3.6%。

不過，按現行港鐵票價可加可減機制下設立的「封頂機制」，港鐵加幅不能超出去年第四季家庭月入中位數的按年變幅，當中統計處早前已公布去年第四季家庭月入中位數按年增加3.3%，即無論港鐵在機制運算下的結果如何，加幅須於3.3%「封頂」。

今次是可加可減機制運作以來，首次觸及「封頂機制」。雖然在3.3%「封頂」，但今次加幅仍較上次的3.14%為高。

現時由荃灣往金鐘的八達通車費為14.7元，港鐵加價3.3%後，預料新票價需要15.2元；由屯門往中環的八達通車費，亦會由現時27.5元，增加至28.4元。

港鐵曾承諾自2017年起的未來6年內，每年有6個月提供每程八達通車費九七折優惠。港鐵料於5月公布今年的車費優惠。

可加可減

奶共張五常都要行開一邊

廢老：繼續加價，反正我地都係2蚊搭車

岩呀 咁佢有冇考慮俾番正價促進社會繁榮

邊到可以搵返原片，搵極都搵唔到

條仆街比$2搭，有咩資格講

google 第一頁